\documentclass{jsarticle}
\input{../../../preambles_common.sty}
\input{../../../drwMacro.sty}
%\input{./newthm_prob.sty}
\input{../emMacro.sty}
\setcounter{section}{\jobname} %% the filename should only contain numbers.
\title{電磁気学演習II 確認問題 Vol. \thesection}
% \newenvironment{minor}{\begin{enumerate}[(1)]}{\end{enumerate}}
% \newcommand{\E}{\bm{E}}
% \newcommand{\surfaceElement}{d\bm{S}}
% \newcommand{\vinduc}{\epsilon_0}

\begin{document}
\maketitle
半径$a$の導体球のまわりを、内径$b$、外径$c$の同心導体
球殻で覆った。これらは真空中に置かれているとし、真空の誘電率を$\epsilon_0$とする。

\begin{minor}
\item 導体球に電荷$-Q<0$を直接与えた。このとき、ガウスの法則から、導体
  球表面と球殻の内面の間に生じる電場を求めよ。
\item 正味に帯電していない導体球から、微小な正電荷を球殻に準静的に運び出していき、最終的に導体球が$-Q<0$だけ帯電した。このときに必要に
  なった仕事を計算せよ。
\item 導体球が$-Q<0$だけ帯電している場合、導体球と導体球殻の内面の間の
  電場のエネルギーを計算せよ。
\end{minor}
\end{document}
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
